<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>作文 on Yoshiharu Yamashita</title>
    <link>http://yoshiharuyamashita.com/tags/%E4%BD%9C%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 作文 on Yoshiharu Yamashita</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2016 21:06:35 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://yoshiharuyamashita.com/tags/%E4%BD%9C%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>夜中の門番</title>
      <link>http://yoshiharuyamashita.com/post/cat-on-the-doormat/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 21:06:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://yoshiharuyamashita.com/post/cat-on-the-doormat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ほろ酔いで家に帰ってくると、玄関の下に引いてあるマットの上に猫が待ち伏せていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://yoshiharuyamashita.com/post/naming-a-cat/&#34;&gt;例の猫&lt;/a&gt;です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時刻は午前零時を過ぎたころ。猫も夜更かしが過ぎます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玄関のマットには確かに Welcome と書いてありますが、こんな時間に猫の訪問なんてまっぴらです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尻尾を踏まないよう気を付けてドアを開けると、すかさず自分と一緒に入ってこようとします。猫の目に見えているのはドアの隙間だけのよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これじゃあトイレに行くどころか、朝まで家に入れない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後の策として二階で寝ているワイフに、「猫が玄関の外に座っていて、家に入ることができない。どうにかしてよ」と電話を掛けます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寝ぼけている彼女はどうやら僕の言っていることがよく呑み込めないよう。説明を繰り返します。やっと事情がつかめたのか、少し経つとドアが内側から猫が入ってこないくらいの隙間で開きました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ドア越しで策を練り、彼女が家の中から猫の気を紛らわせ、そのすきに僕が入ることにしました。ねこじゃらしはあいにくありませんので、猫の気を引くためにハンガーを彼女は持ってきました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数日前から、「吾輩は猫である」を読んでいるためか、なんとなくこの猫にすべてを見透かされているような気分に陥ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結局、計画は見事に失敗。ハンガーも無駄に終わり、すっかり家に入られてしまいました。計画は、中に入ってしまった猫をどうやって外に出すか？に変更です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;でもそんな計画もすぐに不要になりました。というのも、リビングルームに足を入れたとたんに猫は方向を変え、外に出て行ったからです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;！？！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そう思ってよくよく見てみると、リビングルームのドアの下にはドアストッパーがあるではないですか。しかも犬の形をした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これは彼女が会社の同僚から誕生日プレゼントとしてもらったものです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;きっとあの猫はこの貫禄のある犬に驚いて逃げて行ったに違いありません。&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;pure-u-1&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://yoshiharuyamashita.com/img/post/dog-door-stopper.jpg&#34; alt=&#34;Dog Door Stopper&#34;&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;めでたしめでたし。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鳥達とオバサン</title>
      <link>http://yoshiharuyamashita.com/post/leisurely-lunchtime-kick-about/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 15:50:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://yoshiharuyamashita.com/post/leisurely-lunchtime-kick-about/</guid>
      <description>
&lt;div class=&#34;pure-u-1&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://yoshiharuyamashita.com/img/post/lunchtime-kickabout.jpg&#34; alt=&#34;Lunchtime Kickabout&#34;&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;天気の良い昼休み。同僚といつものように近くの公園でボールを蹴っていると、それまで木の下に座っていたオバサンが近寄ってきて僕らに怒鳴りつけました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「鳥達が驚くからボール蹴りは止めろ、馬鹿野郎！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今にも殴りかかってきそうなくらい彼女は怒っています。続けてここには書くことのできないような汚い言葉で僕らを罵ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんな言葉の連続にうんざりしたのか、ベンチに座っていたサラリーマンもやってきて、「公共の場でそんな言葉を使う必要はないだろ！」と言いました。全く彼の言う通りです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;オバサンの怒り度は絶頂に達したのか、「警察を呼んでくるから待ってろ、おたんこなす！」と言い放ち、すたこらどこかに行ってしまいました。火に油を注いでしまったのは明らかです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鳥を驚かして逮捕、なんて前代未聞。ボール蹴りが禁止されている公園ではないし、まさかこんな些細なことで警察が動くわけがありません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鳥達もオバサンの怒声に驚いてどこかに行ってしまいました。なんたって、歩行者が足を止めてなんだなんだと見てしまうくらいの大声でしたから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;オバサンが戻ってこないことを願いつつ、静かになった公園の片隅で残りの休み時間も軽く汗を流しました。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赤信号</title>
      <link>http://yoshiharuyamashita.com/post/pedestrian-crossing-in-uk/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 07:14:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://yoshiharuyamashita.com/post/pedestrian-crossing-in-uk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;赤信号で横断歩道を渡っては絶対にダメ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耳にタコができるくらい子供の頃からそう言われてきます。その効果は抜群なようで、日本で信号無視をする歩行者の数は僕の経験からすると少ないように感じます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このあたりに関するイギリスの教育はどうだか正直分かりませんが、 1 つ確実に言えることがあります。それは、子供や若者に限らず、おじいちゃんやおばあちゃんも含めたほとんどの歩行者が、安全だと判断すれば信号無視をするのがイギリスでは当たり前ということです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本では&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;変わらぬなら&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青まで待とう&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤信号&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;であるのに対し、イギリスでは&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;変わらぬなら&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渡ってしまおう&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤信号&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;なのです。つまり、日本が辛抱強く待つ徳川家康であるのに対し、イギリスは強引な織田信長というわけです。この例え自体が強引でしたが、まぁそんな感じです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同じ島国の両国には、こんなところに国民性の違いを発見することができるんですね。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;イギリス生活にまだ慣れていない頃は、赤信号で渡ってしまうことに抵抗があるかもしれません。他の歩行者がやっているからって、そんな流れに乗りたくないかもしれません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;でも、一回やってしまうと結構すっきりするもんです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まさに、尾崎豊さんの「この支配からの卒業」とでも言いましょうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;だた、注意しなければならないことがあります。それは、自信のない方は自分の力量にあった横断歩道で信号無視を遂行することです。慣れないうちから大きなところや、車通りが激しくイギリス人でも信号無視しないところでやっても痛い目にあうだけです。僕は責任とれません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慣れてしまうと、車通りの少ない時間や場所に点滅している赤信号なんて所詮青信号みたいなものです。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>名前の威力</title>
      <link>http://yoshiharuyamashita.com/post/naming-a-cat/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 16:42:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://yoshiharuyamashita.com/post/naming-a-cat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;数週間前のある日、仕事から帰り、ソファーに横になってだらだらテレビを観ているときのことです。庭の方から何かをこする音がしました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ひょっとしてネズミ？と思いましたが、わざわざ確認するのも面倒なので、そのまま無視をしていました。その音は一旦消えては、また始まり、止まったと思いきやまた始まるのでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こんなんじゃあ番組にも集中しようがない。重い腰を上げて、音のする方へ向かいました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カーテンを恐る恐る開けて下を見ると、そこには半立ちになりガラスのドアを一生懸命こすっているうす茶色の猫が一匹いるではないですか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猫はどちらかというと苦手です。妻は猫アレルギーの持ち主だといいます。猫のあの細い毛がどうもだめで、目や喉がかゆくなる体質らしいです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんな事情もあり、何しろうざったいのでカーテンを閉めなおして、お引き取り願いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、あちらは負けず嫌いなようで、そのあとも、ガラスを上下にこする音が止まっては始まり、それが続きました。ここで甘えを出してはいけないと、こちらも完全に無視をし、もう寝る時間だったので二階に行き、その日は終わりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翌朝、朝食の準備をしているとまた例の音が。カーテンはすでに開いてたので、猫の姿は丸見えです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その猫はあくる日もそのあくる日も、毎日やってきては、同じように庭へ通じるドアをこするのです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;お陰様で、汚かったドアのガラスもこすられたところだけ外がよく見られるようになっていました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;きれいにしてくれてありがたいといえばそうかもしれませんが、こちらにも意地というものがあります。柔らかそうな肉球でそんな一生懸命こすられても、僕らはドアを開けませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ある日、その猫をよく観察してみました。こうやってじっくり見てみると、鼻がピンクで結構愛らしい顔をしているのです。体に黄色い縞々模様があることにも気が付きました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「メロンみたいだなぁ」、そう思いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それからというもの「The cat」であったのが「メロン」という名前になり、僕たちの会話にしばしば登場し始めるようになりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仕事帰りに食材を買いに近くのスーパーに行った時のことです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いつものように、毎日必要な食材をかごに入れて店内を回り、一通り揃ったところで妻を探しに行きました。すると彼女は思いがけない場所で何かを吟味しているのです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ペットフードの棚でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いつもだったら見向きもしない棚です。猫アレルギーがある、と言っていた彼女は手に取っていたキャットフードを僕の持っていたかごに入れようとしました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「何やってんの？これを買ったら猫の勝ちだって！」、僕は言いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僕もその時には、メロンへの親近感が高まっていたのは確かです。でも、庭に住みつかれても困るし、それにもし雌で子猫とかもできちゃったら責任重大なので、断固反対しました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;でも彼女は頑固で、結局、キャットフードを買う羽目になりました。人生初です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正直言うと、強く反対した自分も、その日の夕方は、メロンがいつものようにドアをこすりに来るのがちょっと待ち遠しかった、ということは否めません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;餌をあげるのは結構難しい作業です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ドアを開けようとすると、どうにか家の中に入ってこようとするからです。ドアを閉めると同時にしっぽも挟んでしまったらかわいそうです。入って来られないくらいの隙間を保ちつつ、素早く餌を外に投げるのです。これが意外と難しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僕が一回餌をあげたときは散々でした。ドアを開けすぎたその瞬間に家の中に入って来てしまい、しかも僕の膝の上にちょこんと立ったのです。それに対し男らしい対応はできませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんなこともあり、餌をあげるのは彼女の仕事で、僕は横から観察するだけです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;メロンは毎日、同じような時間にやってきます。僕たちが家を出ているときも多分来ているんだと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;でも毎日、毎日、餌を与えるわけではありません。何かあげることのできるときにあげています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「あれ？明日のサンドイッチの中身が見つからないんだけど。どこいったか知ってる？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数枚は残っているはずのターキーの薄切りが冷蔵庫の中にないのです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「メロンにあげるものがなかったからそれをあげた」、そう彼女は言うではないですか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんでそんなことするんだと、喧嘩ぎみになったときに、「メロンなんて名前を与えたそっちが悪い」、とはっきり言われました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次の日の昼食はチーズサンドイッチでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;名前の威力って。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初めはこの猫うざいなぁと迷惑がっていたのに、名前を付けただけで、なんとなくかわいらしく思えて、僕のランチの中身までものにしてしまうなんて。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;名前を与えてしまったその時点で、僕らの敗北は決まっていたのでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「さて、今日は何をあげよっかな ♪」&lt;/p&gt;


&lt;div class=&#34;pure-u-1-2&#34;&gt;
  &lt;img class=&#34;pure-img&#34; src=&#34;http://yoshiharuyamashita.com/img/post/melon-the-cat.jpg&#34; alt=&#34;Melon the cat&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世間知らずの田舎者、イギリス初上陸</title>
      <link>http://yoshiharuyamashita.com/post/my-very-first-day-in-uk/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 19:24:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://yoshiharuyamashita.com/post/my-very-first-day-in-uk/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;自分がイギリスに初めて到着した 15 年前のその日を思い出し、書いてみることにしました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近は日本語を改善するように努めています。その練習にもなるし、15 は数字的に区切りがいいので。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ヒースロー空港にて:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;ヒースロー空港にて&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ヒースロー空港に到着したのは昼過ぎでした。1 ポンドを買うのに確か 220 円以上も必要だった 15 年前の 4 月のことです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黒い厚手のカーハートのジャケットを羽織り、緑色のバックパックとスーツケースを連れてやってきました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飛行機の中にいるときから入国審査のことが心配でした。どのような質問をされるか念入りに調べ、その答えも用意し、必要な書類もすべてそろえておきました。それでも、もし通過できなかったらどうしよう、と緊張気味でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薄暗い入国審査の列に並ぶと、その緊張も本格的なものに。前の人たちを見ていると、すんなり通っていく人や、それとは対照的に、時間がかかっている人もいます。自分は大丈夫か、不安が募ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いよいよ自分の番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんてことはない。準備の甲斐もあり、質問も予想通りで、あっけないくらいすんなりと第一ハードルを越えました。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;入国審査後:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;入国審査後&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ここでもう 1 つの難関が待ち受けていました。それは、これから所属する大学のインターナショナルオフィスに電話をかけ、自分がどこに住むのかを聞きだす、ということでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;たいていの学生は、現地到着前に自分の宿泊先くらいは知っているはずです。僕の場合、大学への応募が締め切りに間に合わず手続きが遅れ、その結果、当日まで宿泊先がどこか知りませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生初となる英語だけの電話です。公衆電話の使い方も日本とは勝手が違います。先ほどの入国審査よりこっちの方が桁違いにドキドキしました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公衆電話を見つけて、いざ電話。聞き慣れないトーンの後に女性の声。激しく緊張していたため、どのような会話を交わしたのか全く覚えていません。相手の表情が見えない電話でのやり取りは、情報が掴みづらく得意ではありません。でもなんとか自分が行くべき場所を聞き出します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大学付属のスポーツセンターに行くこと」、それが僕の次の目的となりました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受話器を戻した後は随分と気が楽になりました。俺の英語も結構通用するんじゃないの？そんな調子のいい勢いに乗り、いよいよ空港の外へ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;バス:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;バス&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;出てきたところは、セントラルバスステーション。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月なのに寒い。日本の春とは異なり、厚手のジャケットを着ているのに寒い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;バスのチケットを買い、乗る時に行先のバス停名が書いてある紙を運転手さんに見せて、ここについたら必ず知らせて欲しい、と口を酸っぱくして伝えました。心配性なのか、それでも乗り過ごしてしまうのが怖かったので、運転手さんのちょうど真後ろにある席を確保して、いざ出発！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;視界に入ってくるもの:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;視界に入ってくるもの&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;空港を出てから 1 時間ぐらいが経過し、外の見慣れない景色を見ていて思ったことは、まさに：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;緑がやたらと多い&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そして、羊やら牛やら馬やらが、のんびりとそこで草を食べている&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;じゃあ、どんな風景を予想していたの？と質問されたとしても、それに答えることはできませんが、こんなにゆったりとした世界はまったく予想外でした。しかも、高速道路の両脇に広がっているなんて。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんな景色も徐々に変わり、やっと街らしくなってきました。長旅でもちろん疲れていましたが、視界に入ってくるなるべく多くをこの目に焼き付けるよう心がけたので、ウトウト寝てしまうようなことはありませんでした。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;目的地に到着:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;目的地に到着！&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;バスを降り、目的地までちゃんと運んでくれた親切な運転手さんにありがとうを言いました。学生がたくさんいるはずの街なのに、降りたところはとても静かなところでした。ここでもまた予想外（後々知ったことですが、ちょうどイースターの休暇時期で、学生の多くはいませんでした）。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;いざスポーツセンターへ:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;いざスポーツセンターへ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;スーツケースをゴロゴロと引き、早速道に迷いました。勇気を出し、近くを歩いている人にスポーツセンターはどこか尋ねました。道に迷うことは想定済みだったので、こればかりはイメージトレーニングを重ねてきたつもりです。自分の中では結構完璧だと思われる発音で、丁寧な言いまわしで尋ねました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戻ってきた返事はテープで学んだ英語とは異なり、ほとんど聞き取ることができません。しょうがないので、分かったふりをしてその場を切り抜ける羽目に。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;やっぱり、発音の仕方とか、話す速度とか、耳が慣れるまで聞き取ることができません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;指さされた方向に少し歩くと、大学の名前がでかでかと看板に書いてあるではないですか。降りたバス停から大学の正門まで、実は目と鼻の先だったのです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なぜ、自分が道に迷ったのか不明です。でも迷ってしまったのだから仕方がない。見慣れない土地では、ましてや初めての異国の地では、こんなありえないことも普通に起きてしまうのです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学の敷地内にやっと入り、細い道をたどった後に付属のスポーツセンターをなんとか探し当てます。そこに入り、受付の人に僕はこれこれこういうものです、と伝えました。そこで少し待っていると、学生寮の管理人さんが現れ、近くにある学生寮へと連れて行ってくれました。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;イギリス初の居場所:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;イギリス初の居場所&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;案内された学生寮は古びたレンガ造りで、3 階建てでした。その建物の周りにも、似たような建物がいくつか建っています。入口を入って左には散らかったキッチン、そして右に 1 部屋ありました。階段を上るとそこに 4 部屋。また階段を上って、同じく 4部屋、という構造でした。僕の部屋は、その最上階にありました。他の学生の気配は全くありません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部屋はお世辞にも広いとは言えません。木製のシングルベッドには、バネがもう弱くなって、湿ったせんべいみたいになったマットレスが乗っていました。布団はついていません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窓際には、部屋の大きさの割には堂々としすぎる勉強机がありました。小さな本棚が壁に 1 つ、衣類を収納するための家具もありました。少し埃っぽく、空っぽで味気のない部屋でしたが、居場所を確保することができたのでこれで一安心です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「部屋を出るときは必ずカギを持って出るように」、と言い管理人さんは寮を去りました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ドアは閉めた時に自動的にカギがかかる仕組みになっています。初日から部屋に入れない、なんてことになると洒落になりません。同じ階にある共同トイレへ行くときなどはそれを肝に銘じました。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;新しい常識:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;新しい常識&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;そのトイレで気が付きました。便座とその蓋の部分の色が白ではなく、黒であることに。汚れて黒というのではありません。もとから黒なのです。トイレは白とは限らない。そんな新しい常識を新天地で学びました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんな便座に座ってみると、それがやや高いってことにも驚きました。小の方も今まで慣れていた日本のとは違い、位置が高めに設定されているのです。ベルトの端が便器に当たったりするので、なんか衛生的に嫌な感じです。こんなどうでもいいことにも普通に驚きを感じてしまうなんて、イギリスにまで来た甲斐があるってものです。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;バスタイム:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;バスタイム&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;かれこれ 15 時間ぐらいシャワーを浴びていません。気持ち悪いので体を洗うことに。共同のお風呂はバスタブにシャワーが付いているものでした。水は青、お湯は赤。これはイギリスでも日本でも同じなようです。水とお湯のレバーは分かれており、その使い方はひねるだけ。でも、お湯をシャワーから出す方法がどうしても分からない。どうやっても、バスタブの方にお湯が勢いよく出てしまうのです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どうやったらシャワーからお湯が出ます？そう質問できる相手が寮にはいません。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;困った挙句、ある程度バスタブにお湯をためてから、そこに頭を突っ込んで、髪を洗いました。とても間抜けな格好です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半身裸で濡れた髪から垂れてくる水が冷たいです。汚れたお湯を一旦流して捨てて、またため終わるまで時間がかかります。なので、シャンプーで泡だらけになったお湯につかり、きれいになったつもりで部屋に戻りました。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;そろそろ夕飯時:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;そろそろ夕飯時&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;時間はもう夕方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話す人もいないし、やることといえば、スーツケースの中身を出して整理し始めることぐらい。開いたスーツケースを見ていると、ホームシックになりそうでした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今ある食べ物は、お母さんが持っていきなさい、と言って入れたお菓子類。遠足じゃないんだから！そんなことを言いながら入れたチョコレートを食べながら、お母さんの言うことはやっぱり正しいなぁとしみじみ感じました。例えば、今日は傘を持っていきなさい、と言われ持っていくと雨がやっぱり降ったりして。この時もお母さんに救われました。そんなことを考えていると、次第に日本が本当に恋しくなります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地元を離れ、下宿生活をしながら通った高校。大学時代は短期間でしたが東京に住みました。親元を離れた生活に慣れているはずなのに、国境を超え、こんなに遠くにやってきてしまうと事情が違ってくるものです。同じ国内だったら帰りたいときに帰り、時差もないから電話もしやすいのですが、これからはそうはいきません。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;静かすぎ:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;静かすぎ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;部屋にはテレビもなければ、ラジオもなし。インターネット？そんなの完備してあるわけがありません。静かすぎて音が恋しかったので、IELTS という英語検定の付録 CD を日本から持ってきたプレーヤーで聴きました。ひょっとして俺はここにひとりで住むの？イースター休暇中であることを全く知らない僕は、そう思いました。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;もう寝よう:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;もう寝よう&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;春と言えども夜はかなり冷え込みました。でもこの部屋には布団がありません。寒さを何とかしのぐため、火事があったときは問題なく出られるような普通の格好になり、カーハートのジャケットを上に掛け寝ました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝早く、鳥の鳴き声で起きました。学生寮の周りには大きな木々がたくさんあり、朝になると鳥の大合唱が始まるのです。寮の外から、その鳥の鳴き声とともに、人の話す声も聴こえてきました。英語の会話です。その瞬間、「あ、イギリスに来たんだ」と再確認し、その後は「随分と遠いところまで来てしまったなぁ」、と後悔にも少し似たような気持ちになりました。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;今だから思うこと:283054b209c88de9089a65736e3ea483&#34;&gt;今だから思うこと&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;もし、何らかの理由でスポーツセンターに指定時間内に到着しなかったら、その日はどこで寝泊まりしたんだろう？そんな想像をすると少し怖くなります。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>